%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 05-07-9 auf Seite 164.
%% 
%%  Copyright (C) 2011 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[ngerman,12pt]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{190.324pt}
\usepackage{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\setlength\parindent{0pt}
\usepackage[a6paper,lmargin=10mm,rmargin=3cm,marginpar=2.5cm]{geometry}
\StartShownPreambleCommands
\usepackage[newcommands]{ragged2e}
\usepackage[side,ragged]{footmisc}
\renewcommand\footnotemargin{0.8em}
\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
Heute gewann Deutschland eine Goldmedaille
durch Robert Harting\footnote{Im Diskus},
sowie eine Silbermedaille durch die
Mecklenburgerin Martina Strutz%
\footnote{Im Stabhochsprung}
und auch noch eine Bronzemedaille durch
Jennifer Oeser\footnote{ im Siebenkampf}.\par
Fußnotentexte\footnote[11]{Elf} werden
in der Schriftgröße \verb|\footnotesize|
gesetzt.
\end{document}
